余杰專欄：中國比悲慘世界還要悲慘

余杰專欄：中國比悲慘世界還要悲慘

繼繼日前北京國家大劇院上演挪威劇作家易卜生的《人民公敵》，內容被指影射中共現實被當局叫停後，法語音樂劇《悲慘世界》又觸及了中共意識形態紅線。中國已經是「星星之火，可以燎原」，就連一兩百年前的西方文學、戲劇作品，都有可能成為導火索，引發民眾對習近平政權的滿腔憤怒。

二零一八年九月二十三日至三十日，《悲慘世界》在上海文化廣場演出。沒想到該劇在前幾晚謝幕後，竟有大批現場觀眾高唱主題曲《Do you hear the people sing》。從網民上載到微博的影片可見，在演出完畢後，大批年輕觀客仍留在劇場內不願離開，不停地用英語隨着台上傳出的歌聲高唱「Do you hear the people sing? Singing the songs of angry men? It is the music of the people, Who will not be slaves again!」字字鏗鏘，歌聲激昂澎湃，帶來很大的震撼。不少觀眾甚至走出劇場還在大廳中合唱，聲音穿雲裂帛，響徹雲霄。而很多網民在視頻後面留言説，「如果大家覺得自己太過軟弱，無法改變現狀，那至少唱出來喊出來，這並不是沒有用的，至少代表了熱愛和態度，我是這麼覺得！」「啊，太棒了，我也想去跟着唱！」

上海本是江澤民「上海幫」之大本營，雖然近年來「上海幫」日漸式微，但上海的經濟仍然一枝獨秀。上海的發展得益於中央集權的計劃經濟所給予的種種政策優惠，上海人長期以來過著「高等華人」的生活，甚少有反對政府的異議人士群體和言論。卻沒有想到，這一次，《悲慘世界》成了一張測試紙，測試出原來也有那麼多上海人怒火中燒，他們並不願意做「有牛排吃的奴隸」，他們也跟其他地方的人一樣熱愛自由。

這首主題曲震撼人心，曾在二零一四年香港「雨傘革命」中被改編成《問誰未發聲》，幾乎可以稱之為雨傘運動之「代表曲」。即便中共接下來不准該劇在其他城市巡演，但中共無法禁止這首歌曲以各種形式廣泛流傳。未來，這首歌曲或許會在中國大地上激起更大回響，甚至取代中共之「義勇軍進行曲」而成為國歌。

中國人為什麼會對《悲慘世界》有如此深切的共鳴？因為今天的中國就是一個比雨果筆下的悲慘世界更加悲慘的國度。看看中國的孩子們過的是怎樣的生活吧：安徽省蕪湖市「童馨幼稚園」給學生提供發臭的雞腿和發霉生蟲的大米，很多孩子吃了以後感到身體不適而紛紛就醫。更荒誕的是，地方當局害怕此消息散布出去，不僅在微信上刪去有關帖子，居然還派遣公安圍追堵截那些帶孩子到附近縣市的醫院診治的家長，所謂「自己的病自己看」、「自己的醜自己捂住」，厲害了，蕪湖的長官們。

無獨有偶，九月初，江西省吉安市萬安縣部分學校「營養餐」出現食材變質問題，孩子們食用午餐後出現腹痛。家長們要求進入其中一家幼稚園，卻被門衛拒絕。家長護子（女）心切，堵住幼稚園大門。有兩位「翻牆有術」的家長，奮不顧身地翻牆進入幼稚園廚房，看到的情形觸目驚心：蟲子在發黑發綠的大米粒爬進爬出，有些食品的生產日期為二零一五。此外，冰箱裡的不少凍肉生產日期都是去年的。另一家名叫「得得貝」的幼稚園裡，食品情況也同樣很糟糕：冰箱裡放著黴變的饅頭、廚房裡爬著蛀蟲和蟑螂等。但校長和老師吃的米卻很乾淨。

長期食用這些霉變長蟲的食物會對身體造成怎樣的損傷？有營養學家指出，食用此類食物後，會產生毒性非常大的致癌物質——黃麴黴毒素。它進入人體後會破壞肝臟組織，而這種破壞常常是不可逆轉的。有西方醫學專家猜測，中國人權活動家、諾貝爾和平獎得主劉曉波，很可能就是因為故意被獄方安排長期食用此類有毒食物，原本健康的身體才患上肝癌，並悲慘地死去。中共當局用此種方式謀殺對其政權具有潛在威脅的異議人士，符合中共暴力革命奪取政權並不惜一切代價保住政權的權力邏輯。但是，那些所謂「祖國的花朵」，為什麼也要遭遇此種厄運，而且他們的家長僅僅因為出離地憤怒而在微信上發出幾個抗議的帖子，就遭到警察上門威脅，並以「擾亂社會秩序」的罪名被治罪。

在這個連「中端人口」都有可能悲慘到無以復加地步的國度，誰不想高聲唱一曲《Do you hear the people sing》？

海獨啦

快d滅族啦

關香港咩事？

一講支共衰野，隻五毛奶波魔又出黎消毒

push

未夠慘

最好番去大躍進果陣咁, 餓死幾億人, 咁就差唔多

幫地球減輕人口壓力

cctvb ＝國家發展 欣欣向榮

btw呢啲毒米事件係咪再一次側面反映咗中國啲糧倉/糧食有問題

條友係咪犯左顛覆國家罪？
強國冇可能係咁囉

有幾慘呀
有得你食有得你住咪算好囉
唔好當自己係人學人講人權先得架
你地係支那狗黎咋

還有黨呀

唔駛 佢地自己會搞死自己

好快就得返堆有問題發曬毛嘅糧

聽聽話話做美帝隻狗咪冇事 而家主唔比糧 你得返咩

食自己啦

見到呢段上海人都火滾啦

上海的發展得益於中央集權的計劃經濟所給予的種種政策優惠，上海人長期以來過著「高等華人」的生活，甚少有反對政府的異議人士群體和言論。

本身上海民國年代已經係東亞第一大都會
當時仲發達過東京
匯豐銀行 渣甸洋行 都主要喺上海發跡
依家講到好似受到中共恩惠先發展到
明明就係俾中共拖後腿停滯咗三十幾年

不過正正就係因為共產黨
搞到呢班英資同上海佬要走佬落香港
香港經濟先可以起得咁快
又係嗰句 大陸衰 香港先得益
上海嘅沒落 造就香港嘅發展